# Венера — неукротимая планета. Шубин.
> 2020.03.04 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Venus](venus.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Венера — неукротимая планета** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **Venus — indomitable planet** — дословный перевод с русского на английский.</small>

ISBN 978-5-7117-0801-8 ( Издательство 「Голос-Пресс」)

Свет Венеры был старым добрым знакомым всей человеческой цивилизации. Её видел в небе наш предок, первым взявший в руки камень, под её светом строители пирамид возвращались после трудного дня. История изучения Венеры человеком насчитывает многие сотни лет, но только в последние несколько десятилетий ученые смогли, наконец, раскрыть большую часть загадок планеты‑соседки.

В книге подробно описаны все этапы исследований — от построения гипотетических моделей климата до картографирования поверхности и посадки на Венеру. По количеству самых разных материалов, документов и фотографий, касающихся автоматических межпланетных станций, данная книга не имеет аналогов, однако написана простым и понятным языком, что делает её доступной для самого массового читателя.



## Краткий анализ
> Краткий анализ (1, максимум 2 страницы) книги содержит: краткую выжимку, основные тезисы, как это может быть полезно.

<mark>TBD</mark>



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs:
   1. П. С. Шубин — Венера. Неукротимая планета. Издание второе, расширенное и дополненное. М.: Издательство 「Голос‑Пресс」; Кемерово: издатель П. С. Шубин, 2018. – 352 стр.
1. <…>


## The End

end of file
